\chapter{Esecuzione query}


In questo capitolo vengono mostrate 5 query in ordine crescente di difficoltà. Le query per la maggior parte vengono svolte sulla collezione "listings" siccome è la più interessante, tuttavia una query fa uso anche della collezione reviews.



\section{Query 1}
\vspace{1cm}
\textbf{Testo:} 
\newline
\newline
Lista di tutti i posti di tipologia "appartamento". Mostrare solo nome del posto, prezzo e host\_id (figura \ref{fig:query1}).

\vspace{1cm}
\textbf{Query:} 
\newline
\newline
\scriptsize
\begin{lstlisting}[language=Python,tabsize=2]

db.getCollection('listings').find(
	{"property_type":"Apartment"}, 
	{"name":true, "price":true, "_id":false, "host_id":true}
	)

\end{lstlisting}
\normalsize

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\linewidth]{./query1_r.png}
	\caption{query1 result}
	\label{fig:query1}
\end{figure}

\section{Query 2}
\vspace{1cm}
\textbf{Testo:} 
\newline
\newline
 Lista di tutti i nomi di appartamenti e prezzo il cui prezzo è minore di 100\$ e messi in affitto dalle persone di nome Francesca (host\_name: Francesca, figura \ref{fig:query2}).

\vspace{1cm}
\textbf{Query:} 
\newline
\newline
\scriptsize
\begin{lstlisting}[language=Python,tabsize=2]

db.getCollection('listings').find(
	{"property_type":"Apartment", "host_name":"Francesca", "price": {$lt:100}}, 
	{"name":true, "price":true, "_id":false}
)

\end{lstlisting}
\normalsize

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\linewidth]{./query2_r.png}
	\caption{query2 result}
	\label{fig:query2}
\end{figure}


\section{Query 3}
\vspace{1cm}
\textbf{Testo:} 
\newline
\newline
Raggruppa tutti gli appartamenti affittabili per "neighbourhood", contali per ogni gruppo e mostra anche a quanto ammonta il prezzo medio per notte. Ordina poi il risultato per pezzo medio (figura \ref{fig:query3}).

\vspace{1cm}
\textbf{Query:} 
\newline
\newline
\scriptsize
\begin{lstlisting}[language=Python,tabsize=2]

db.listings.aggregate([
	{$match: {"property_type":"Apartment"}},
	{$group:{_id:"$neighbourhood", num: {$sum: 1}, prezzo_medio: {$avg: "$price"}}},
	{$sort: {"prezzo_medio": -1}},
])

\end{lstlisting}
\normalsize


\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\linewidth]{./query3_r.png}
	\caption{query3 result}
	\label{fig:query3}
\end{figure}

\section{Query 4}
\vspace{1cm}
\textbf{Testo:} 
\newline
\newline
Ragguppa gli appartamenti in affitto per host\_id, contali e tieni solo gli host\_id che hanno in affitto più di 5 posti in zona navigli (neighbourhood: navigli), ordina poi il risultato per il numero di posti in affitto in ordine decrescente (figura \ref{fig:query4}).

\vspace{1cm}
\textbf{Query:} 
\newline
\newline
\scriptsize
\begin{lstlisting}[language=Python,tabsize=2]

db.listings.aggregate([
	{$match: {"property_type":"Apartment", "neighbourhood": "Navigli"}},
	{$group:{_id:"$host_id", num: {$sum: 1}}},
	{$match: {num: {$gt: 5}}},
	{$sort: {num: -1}}
])

\end{lstlisting}
\normalsize

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\linewidth]{./query4_r.png}
	\caption{query4 result}
	\label{fig:query4}
\end{figure}

\section{Query 5}
\vspace{1cm}
\textbf{Testo:} 
\newline
\newline
Elenca di ogni posto affittabile, nome, zona, numero di review e prezzo a notte. Ordina i risultati per numero di review (figura \ref{fig:query5}).

\vspace{1cm}
\textbf{Query:} 
\newline
\newline
\scriptsize
\begin{lstlisting}[language=Python,tabsize=2]


db.reviews.aggregate([
	{$group: {_id: "$listing_id", nrev: {$sum: 1}}},
	{$sort: {"nrev": -1}}, 
	{$limit: 50},
	{
		$lookup:
			{
			localField: "_id",
			from: "listings",
			foreignField: "id",
			as: "info"   
			}
	},
	{$unwind: "$info"},
	{$project: {"info.name":1, "info.neighbourhood":1, "info.price":1, "nrev":1}}
	
	], 
	{allowDiskUse: true, cursor: {}} )

\end{lstlisting}
\normalsize

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\linewidth]{./query5_r.png}
	\caption{query5 result}
	\label{fig:query5}
\end{figure}